.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Стая летучих мышей вампиров (Vampire Bat Swarm)
============================================================================================================

Хотя типичная летучая мышь вампир имеет размах крыльев 7 дюймов (~17.78 см) и в одиночку не представляет значительной угрозы для крупной добычи (более того, эти кровопийцы могут питаться так, что их спящие жертвы ничего не замечают), некоторые необычайно агрессивные особи этих летучих мышей охотятся смертоносными стаями.
Бурлящая туча летучих мышей вампиров гораздо опаснее, чем сумма их всех по отдельности, и за пугающе короткий промежуток времени, способна нанести огромное количество кровоточащих ран.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Vampire-Bat-Swarm:

Стая летучих мышей вампиров (`Vampire Bat Swarm <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=45>`_) / Существо 1
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`большой`
- рой
- животное

**Источник**: Bestiary pg. 39

**Восприятие**: +10;
эхолокация (точное) 20 футов,
:ref:`сумеречное зрение <cr_ability--Low-Light-Vision>`

**Навыки**:
Акробатика +7,
Атлетика +4 (+7 для :ref:`skill--Athletics--Climb`),
Скрытность +7

**Сил** +1,
**Лвк** +4,
**Тел** +1,
**Инт** -4,
**Мдр** +3,
**Хар** -3


**Эхолокация (Echolocation)**: Стая летучих мышей может в указанном радиусе использовать свой слух как точное чувство.

----------

**КБ**: 15;
**Стойкость**: +6,
**Рефлекс**: +9,
**Воля**: +6

**ОЗ**: 11

**Иммунитеты**:
точный урон,
:ref:`разум роя <cr_ability--Swarm-Mind>`

**Сопротивления**:
дробящий 6,
колющий 6,
рубящий 3

**Слабости**:
урон по области 3,
урон брызгами 3

----------

**Скорость**: 5 футов,
полет 30 футов


**Кровавый пир (Blood Feast)** |д-1|
Каждый враг в пространстве стаи летучих мышей получает 1d4 колющего урона (простой спасбросок Рефлекса КС 16).
Существо, провалившее свой спасбросок, еще получает 1 продолжительного урона кровотечением.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst